<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>教书 on Sihan Chen </title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%95%99%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 教书 on Sihan Chen </description>
    <generator>Hugo -- 0.151.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%95%99%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>I might be a terrible dad</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/parenting/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/parenting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;转行来教书的一个好处是能体验下当父母的感觉。You get to know some  stupid kids, and you get to know how stupid they are。开玩笑~Kids are kids. 当然，前提是你把学生当自己的孩子看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教了书的一个感受是，我可能以后当不了一个好的爹。。。因为我很难对孩子凶起来，而当父母很重要一点：在孩子成年之前树立足够的权威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数的孩子都是普通孩子，你并不能指望大多数孩子能像雷军，梁文锋一样跟随自己的好奇心，去探索，去学习，突然一本书让他们知道了硅谷和华尔街的传奇故事，然后他们决定要去追随自己的偶像，学英语，学数学，学量化，学编程人工智能，成就伟大事业。No! Most kids are stupid!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数孩子并没有做好面对现实社会的准备，他们也没有自己做决定的能力。与其说是对他们凶，不如说是给他们创造一个有规则的世界，让他们先活在孩子的世界里。这个小世界里孩子会变得自律和服从，更重要的是，他们能避免过早接触他们无法处理的问题，从而避免心理和情绪上的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能觉得自己经历过很多苦难，然后想让孩子舒服点，给他们很多“自由”。每个人在成年之前都要接受足够的约束，成年之后才能更好地面对现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，树立当父母的权威不一定要凶，所谓的权威也一定要符合普世价值观，这些价值观也要父母自己亲身践行。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>教书的一些感想</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/teaching-reflections-so-far/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/teaching-reflections-so-far/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从美国回来后，我在高中教数学，正宗的国内高考体系。我高考还是2012年，重新回到这个体制内整整过去十多年。重新拿起笔在纸上写字，重新看着那些公式题目都是熟悉又陌生的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和很多现在的同事不同，我不是师范生，我也没学过数学专业，我是一个在社会上别的行业里滚爬摸打，失业之后来这里灰溜溜当老师的小喽啰。绝大多数师范生高考后进入大学，大学后又进入中学教书，好像本质上从没离开过校园，某种程度上被保护得很好，内心似乎还有一些当学生时的天真和热忱。但我已经没有了，所以我不太能融入哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些大家觉得是理所应当的条条框框，常常让我这个外行人思考意义在哪？Why should I do this? Why should I do that? Why should I force him/her to do that?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许因为规则并不是针对每一个人，规则仅仅是为了get things done。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，我在制造行业科技行业工作，大多数时间我是在与机器打交道。现在，我是一名老师，大多数时间我是与人打交道。工业机器可以反馈给你大量精准的数据：测量仪器可以测出汽车身上每一处与标准之间精确到0.01的误差，编程软件也能准确反馈给你计算机算法为什么不能运行的bug在哪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人不一样，你没办法用数字量化一个学生的能动性，你也没办法给一个老师的责任心打几分，你甚至很难知道标准在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Human nature is a much more complicated thing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教书我感觉是一个即需要经验但又不需要经验的工作。。。听起来有点矛盾。需要经验是你要学会以教育者的身份和孩子相处，给与他们更好的陪伴，更好地传授给他们知识。入行的这几年，没有经验的我有太多的瞬间内心对自己说：Oh! I could’ve done this better! 但另一方面，经验反而会束缚人的视角，人性是没办法猜测的，即使是孩子的人性。感觉自己很有经验往往会滋生傲慢，傲慢的行为一定是欠佳的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡乱写些，洗洗睡觉~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
