<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Life on Sihan Chen </title>
    <link>https://coderballer.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Sihan Chen </description>
    <generator>Hugo -- 0.151.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://coderballer.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>北京 and Pittsburgh</title>
      <link>https://coderballer.github.io/posts/beijing-and-pittsburgh/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://coderballer.github.io/posts/beijing-and-pittsburgh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人通常会对自己上学的异地城市有特殊感情。我在北京读了本科，匹兹堡读了研究生，脑袋也常常回忆关于两个城市的点点滴滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的时候认识了各种各样的本地同学，有拆二代，红三代，富裕中产，也有很多很多普通家庭，农村家庭。大三那会儿甚至有几个瞬间我觉得我也是北京的，因为天天跟他们在一起我学了一口京片子。。。出了学校外都没人觉得我是外地的，更别提当他们知道我是南方人。我确实在学口音方面有点儿天赋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年夏天回了趟北京，见了很多年没见的老友。拆二代兄弟的家里更加殷实了，妈妈跳槽成了初创医药公司的头几号人物，等着上市家里的财富又要上一个台阶。他开着保时捷带我夜里飙国贸旁的高架和长安街，白天带我去飙门头沟的山路。。。我打心底为他高兴。只不过财富阶级上去了，找到合适的对象反而更难了哈哈？？不知道现在情况如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的网球队友有几个走上了专职网球教练的道路。我们在其中一个教球的球馆约了局。老队友们都是北京的普通家庭，家也是北京的郊区。这些年一个四处漂迫教球，颠沛流离，被球馆老板耍过，没攒下来什么钱；还有一个一直在一个球馆不停地上课，赚了很多钱，但股票让他把原本买房的钱亏掉了，不知道前阵子的牛市缓过来了没，但确实因为买房的事儿，交往了五年的女朋友分手了；还有一个前些年经济形势好的时候走了点弯路，出了点事儿，我没细问，我还是把他当曾经的兄弟，兄弟能重新走回正道就好了。我们打了几局双打，曾经的感觉一点都没变。唯一不同就是我很多年没摸球拍了，球技现在跟他们比差太多了，整场下来都是他们在嘲笑我哈哈。被笑一笑也挺好玩的，好久没这么开心了。打完球随便找了间馆子吃拉面，撸羊肉串，喝汽水。简简单单的快乐，和十年前一点儿都没变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京有太多美好回忆，多到我不想回想了，不然不能专注眼前的生活了。我喜欢北京这个城市，但外地人生存在这个城市又是另一回事。我读本科的时候打网球耽误了很多对未来的规划，16年毕业其实是互联网行业扩张时期，当时的本科院校和专业都没那么重要，只要想往这个方向转机会很多，但我错过了。当然，客观原因还有很多，但我不想找借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匹兹堡是一个没待多久的城市，因为CMU给了我机会，我无条件地喜欢这座城市。我还有好多想去做的事情，我想像一周去一次匹大看ncaa，毕竟票价也不贵，时不时去看个Steelers的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，不想多做梦了。太累了，早点睡觉。Sleep, diet，exercise。保持身体健康，其它的再说~ 希望你也是~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>教书的一些感想</title>
      <link>https://coderballer.github.io/posts/teaching-reflections-so-far/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://coderballer.github.io/posts/teaching-reflections-so-far/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从美国回来后，我在高中教数学，正宗的国内高考体系。我高考还是2012年，重新回到这个体制内整整过去十多年。重新拿起笔在纸上写字，重新看着那些公式题目都是熟悉又陌生的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和很多现在的同事不同，我不是师范生，我也没学过数学专业，我是一个在社会上别的行业里滚爬摸打，失业之后来这里灰溜溜当老师的小喽啰。绝大多数师范生高考后进入大学，大学后又进入中学教书，好像本质上从没离开过校园，某种程度上被保护得很好，内心似乎还有一些当学生时的天真和热忱。但我已经没有了，所以我不太能融入哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些大家觉得是理所应当的条条框框，常常让我这个外行人思考意义在哪？Why should I do this? Why should I do that? Why should I force him/her to do that?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许因为规则并不是针对每一个人，规则仅仅是为了get things done。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，我在制造行业科技行业工作，大多数时间我是在与机器打交道。现在，我是一名老师，大多数时间我是与人打交道。工业机器可以反馈给你大量精准的数据：测量仪器可以测出汽车身上每一处与标准之间精确到0.01的误差，编程软件也能准确反馈给你计算机算法为什么不能运行的bug在哪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人不一样，你没办法用数字量化一个学生的能动性，你也没办法给一个老师的责任心打几分，你甚至很难知道标准在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Human nature is a much more complicated thing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教书我感觉是一个即需要经验但又不需要经验的工作。。。听起来有点矛盾。需要经验是你要学会以教育者的身份和孩子相处，给与他们更好的陪伴，更好地传授给他们知识。入行的这几年，没有经验的我有太多的瞬间内心对自己说：Oh! I could’ve done this better! 但另一方面，经验反而会束缚人的视角，人性是没办法猜测的，即使是孩子的人性。感觉自己很有经验往往会滋生傲慢，傲慢的行为一定是欠佳的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡乱写些，洗洗睡觉~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>总得相信些东西</title>
      <link>https://coderballer.github.io/posts/trust/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://coderballer.github.io/posts/trust/</guid>
      <description>&lt;p&gt;解决好自己的财务状况，我会找到方式的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
